# From power-up to site
# De Ligar até ter um site na tela.

- Ligando o PC
- Firmware (BIOS ou UEFI)
- Bootloader
- kernel -> sistema operacional

- Atribuir um IP

  - dhcp cliente > descobrir
    - (1) ethernet: MAC origem MAC-meu -> MAC destino: FF:FF:FF:FF:FF:FF
    - (2) servidor dhcp -> MAC origem: MAC-Serv MAC Destino: MAC-meu

  - dchp cliente > solicita
    - (3) ethernet: MAC origem MAC-meu -> MAC destino: FF:FF:FF:FF:FF:FF
    - (4) servidor dchp -> MAC origem: MAC-Serv MAC Destino: MAC-meu
      . use IP tal, Máscara tal, Gateway tal, DNS tal

  - infraestrutura de rede atribui as informações recebidas.

- Sistema continua carregando...

- Pessoa, loga no sistema

- Pessoa roda Navegador Web

- Digita o "endereço" nome de máquina: www.kretcheu.com.br

- Descobrir qual o IP de www.kretcheu.com.br

  - Cliente DNS -> query A www.kretcheu.com.br -> Servidor DNS (192.168.15.1)

    - requisição ARP -> quem tem o IP 192.168.15.1
    - MAC Origem: MAC-meu: MAC destino: FF:FF:FF:FF:FF:FF

    - resposta ARP -> 192.168.15.1 is at BB:BB:BB:BB:BB:BB
    - MAC Origem: BB:BB:BB:BB:BB:BB Mac Destino: MAC-meu

    - MAC origem: MAC-meu Mac Destino: BB:BB:BB:BB:BB:BB
      Qual o IP de wwww.kretcheu.com.br

  - Servidor DNS <- responde:

    - requisição ARP -> quem tem o IP 192.168.15.53
    - MAC Origem: MAC-Serv: MAC destino: FF:FF:FF:FF:FF:FF

    - resposta ARP -> 192.168.15.53 is at AA:AA:AA:AA:AA:AA
    - MAC origem: MAC-serv Mac Destino: AA:AA:AA:AA:AA:AA
      O IP de wwww.kretcheu.com.br é 162.241.2.102

- Navegador requisição HTTP -> GET / 1.1

    - TCP -> estabelecer a conexão com o servidor web
    - syn -> 162.241.2.102
    - MAC origem: MAC-meu Mac Destino: BB:BB:BB:BB:BB:BB

    - Servidor web: ack,syn -> IP válido do roteador.
    - MAC origem: MAC BB:BB:BB:BB:BB:BB Mac destino: MAc-meu

    - ack -> 162.241.2.102
    - MAC origem: MAC-meu Mac Destino: BB:BB:BB:BB:BB:BB

    - push -> 162.241.2.102
    - MAC origem: MAC-meu Mac Destino: BB:BB:BB:BB:BB:BB

    - Servidor web <- resposta
      Conteúdo da pagina.

    - TCP -> finalizar
    - FIN -> 162.241.2.102

    - ACK <-
    - FIN <-

    - ACK ->







    _
